張學友 被成為 反動份子？

今年是六四天安門事件 30 周年，中國網友指出，張學友演唱的「倩女幽魂 2 」電影主題曲「人間道」，因為被視為暗喻六四，近日已遭蘋果音樂（Apple Music）中國區等主流音樂網站全面下架。

截圖顯示，「人間道」在 3 月 28 日還存在，目前在蘋果音樂北美版、台灣版也都看得到，顯然近日不是因為版權問題被下架。

目前中國主流音樂網站也已全面下架「人間道」。今天上午查詢顯示，原本只有蝦米音樂還可聽取，被中國網友熱傳後，現在已經消失，但網路仍可找到該曲的MV與非法音檔。

「人間道」由已故香港知名音樂人黃霑作詞作曲，創作於 1989 年六四事件發生後，被視為暗喻六四。歌詞內容包括「少年怒 天地鬼哭神號」、「大地舊日江山怎麼會變血海滔滔」、「故園路 怎麼竟是不歸路」。

這首歌被收為 1990 年上演的「倩女幽魂 2 人間道」電影主題曲，這部敘述妖魔人神大戰的名片，當時在香港被也視為暗諷時政意味濃厚。

得知「人間道」被下架後，多名中國網民發文轉貼還可聽取的網址與「倩女幽魂 2 」表達不滿。

微博大V「公元 1874 」今天凌晨上傳多張P圖感嘆「當個知識份子不容易」。

P圖顯示一位披頭散髮的古裝老人拿起一本書嘆道：「這都怪祖先無眼，叫我追求學問，誰知道寫遊記被人說我洩露國家機密；寫歷史說我借古諷今。好，那去註解兵法，又說我煽動造反。唉，寫神話好了吧，又說我導人迷信。最後唯有寫傳記囉，結果那個人被抓了，說是亂黨。」

老人拿起的這本書，書名就是「人間道」。

嚟緊六四有主題曲
可以俾班泛民唱啦